[搬字過紙]表面上我爸媽好像對我們一樣，可是我一直覺得他們偏心我弟弟

記得看「唐山大地震」的時候，放到要母親選擇兒子還是女兒，母親選擇了兒子。女兒起來後那種茫然絕望的眼神，我瞬間就哭了。
當時就想，要是我母親遇到這種情況，也是會選擇我弟弟的吧。

Link:

偏心真係……

唔知有無巴絲打屋企人都好偏心

很有些時候自欺欺人，爸媽對我和弟弟是一樣的，可是更多時候我清楚的知道，爸媽是偏愛弟弟的。
有時候想著想著就不自覺淚流滿面。
從來沒有跟任何人說過，內心的真實想法。我不想，跟任何人訴說這些事。也許只是不想把自己的傷疤揭給人家看吧。憋的我好難受。
混天涯不久，今天借了個公馬，挖個樹洞把這些想法情緒都訴說一下。也許心裡就不會這麼難受了吧。

不管有沒有人看，我都會說完，跟自己說也好。
先說一下我的家庭背景，我是女生，有個小我五歲的弟弟。家裡情況算小康。三套房。一輛車。爸媽說以後弟弟兩套，我一套。以後給我一輛五十萬左右的車算嫁妝。其他都是弟弟的了。
我問他們為什麼不能一人一半，為什麼弟弟就是要比我多。她們說我們身邊的人有兒有女都是大部分給兒子的，女兒只有嫁妝。她們這樣已經很好了。我說既然偏心就不要生我下來，他們說他們沒有偏心。我呵呵。

很多假象讓人家甚至我自己覺得她們可能對我比較好。
比如很小的時候，我和我弟弟經常打架。為了電視打架，為了任何事情都能打起來。他從小就力氣很大，而我又長大很瘦小。一般打架我就沒有贏的。

所以我每次都哭著找我媽，我媽只有發現我弟弟又跟我打架，無論哪個對哪個錯都是把他揍一頓。事實上很多時候也是他比較調皮。
再比如小時候家裡條件還沒現在這麼好。很少有那種貴的好吃的，我媽媽買了就不讓我弟弟看見偷偷讓我快吃。

這些看來他們可能對我挺好的。甚至比對弟弟好。可是後來發現我自己想太多，他們骨子裡是重男輕女的。

可是說的有點凌亂，不能從小時候到長大的順序。想到什麼說什麼了。謝謝上面的筒子的安慰。真的很謝謝。事實上我真的很矛盾很痛苦。

我很多閨密是獨生，他們說自己家的銀行卡什麼都是他們的生日。爸爸的手機桌面也是她們。

我爸爸的桌面是我媽媽，這個我應該開心，說明他們恩愛。。可是我家最主要的存折的密碼是我爸爸和弟弟生日的組合。當時我爸爸媽媽那麼理所當然的告訴我。。我雖然表面上沒說什麼，可是心裡真的真的好難過。

果然。還是兒子才是他們最重要的吧。